Zeiss ZX1 發佈

Zeiss ZX1 發表全片幅隨身機！37.4MP、35mm f/2｜搭載 Android 系統，內建 Lightroom 編修工具！

有個位比較奇怪

0.7吋 1080p OLED 電子觀景窗
4.34 吋 92.1 萬點 電容式觸控螢幕

evf 同lcd都咁低像素？

係咪打錯

估唔到會出個咁嘅嘢

ovf 1080p 係主流靚野，點會低...

lcd 92.1點就真係似中階機俾嘅offer

1080p 大約二百萬像，xe3 都二百三萬啦，同埋zeiss 係0.7吋，仲大過xe3

計返應該仲差過xe3 喎？

同埋LCD係4.34 吋，得92萬？

其他牌子3吋都一百萬啦

除咗3未? xe-3 係2.36M-dot ，唔係2.36 M pixels

個lcd就真係太cheap

玩具

btw, 你話0.7吋 1080p係主流，有邊部機用緊

A7rIII 3,686K-dot Quad VGA 1280 x 960
XH1 3.69M-dot 1280 x 960
Leica SL 4.4M-dot SXGA+ 1400×1050
Z7 3690k-dot (Quad VGA)
其實1080p 多數講16:9，唔知佢係唔係用錯term，但應該同上面啲靚機一樣

lcd 應該似 4.3吋手機1280×720

petapixel:
The features and functions of the ZX1 are used through the 4.3-inch multi-touch display with a pixel density of 338ppi.

好似***之前部失敗作

你講個d 機都係dot 喎

1080p 係兩百萬pixel

你之前先話dot 係除3

dpreview寫
The ZX1 comes with an electronic viewfinder using an OLED panel at full HD (1920x1080) resolution and a magnification of 0.74x.

如果真係咁，就成6.22M-dot.

有啲好奇，即係android run 1080p, 然後lcd得720p?

我覺得只係d 相機廠商將dot 同pixel 當同一樣野

其實個mon咁細用咩lightroom

咁大部 等zx100算啦

卓頭野
睇個款都唔方平
搵鬼買

ovf 要黎把撚咩

個背唔好曲, 整到2K全面mon咪大賣囉